船長「酒駕」載600人豪華郵輪「日本丸」直接撞上岸

▲疑因船長「酒駕」撞上岸邊的郵輪「日本丸」。(圖／翻攝自NHK電視台)

國際中心／綜合報導

日本NHK電視台報導，日前一艘豪華郵輪在駛出關島的港口時發生事故， 船直接撞上岸邊。這艘客輪的船長隨後被檢測出酒精含量超標，涉嫌「酒駕」！

出事的郵輪叫「日本丸」，隸屬日本商船三井公司。2018年12月30日晚上，「日本丸 」從關島一個港口駛出時，撞到了岸邊的堤防，船後方有兩處出現損傷。岸邊的牆堤防也被撞壞了。

根據商船三井公司的資料顯示，當時船上有372名乘客，加上 乘務人員總共600多人，所幸沒有人受傷。 事故發生4、5個小時之後，這艘郵輪的船長在當地接受了酒測， 按日本船員法的基準值，他體內的酒精含量超標。這名船長辯解說：「我是為了平復心情，在事故發生後才喝酒的。」 日本國土交通省目前正在調查事情的詳細情況。

據了解，「日本丸」重2萬2400噸，是日本為數不多的豪華郵輪。它本來計畫 2018年12月26日從橫濱出發，途經關島和塞班島，然後在2019年1月3日返回橫濱。 事故發生後，原來航程被迫取消，客人改為搭飛機回國。

原文網址: 船長「酒駕」！載600人豪華郵輪「日本丸」直接撞上岸 | ETtoday國際 | ETtoday新聞雲

係撚唔係呀？
船喎唔係車
船長掌舵控制速度做哂咩？
有舵手領航員 船長飲醉左又點？隻船佢揸架？

有冇酒駕火箭

日本郵輪池早丸

是但啦
又唔係中國人

同問

唔好意思，睇完新聞直接笑左出聲
飲醉酒來講算係幾豪邁